毋忘「香港保衛戰」 加國領事廣東話悼為港犧牲軍人

聖誕節即將來臨，但有多少香港人仍記得，日軍於1941年12月8日入侵香港，香港保衛戰隨後展開。又有多少香港人仍會記得，加拿大2,000名士兵參與激戰，逾25%陣亡或在集中營受虐犧牲。
加拿大駐港澳總領事館今日在香港西灣國殤紀念墳場，舉行第71屆加拿大陣亡將士追思儀式。總領事南傑瑞（Jeff Nankivell）攙扶著老兵，隨著風笛手緩步走進安葬當年在港戰死及犧牲的戰俘。
逾500名代表、退伍軍人、學生、市民等公眾人士參與儀式，隨著號角手吹奏安息號，加拿大國旗下降一半，出席人士默哀悼念死難軍人，並先後向陣亡軍人紀念碑獻上花環致敬。童軍團隊更在每位插有加拿大小國旗的陣亡軍人墓前獻上紅色的虞美人花。曾為義勇軍軍人的鄧梓峰亦有出席悼念儀式。
自1947年起，加拿大駐港機構從不間斷，每年都舉行加拿大陣亡將士的追思儀式。南傑瑞說，儀式今年已是71屆。他說，無論加拿大或加拿大居港僑民都不會忘記死難者。有研究香港歷史專家曾指不少香港人早已遺忘，曾有加拿大軍人為香港保衛戰犧牲。南傑瑞以廣東話說「會永遠懷念」，強調不會忘記在香港犧牲的加拿大軍人，並且會延續不同活動悼念陣亡軍人。他說，要感謝有不少香港人沒有把他們忘記。
有研究香港歷史的吳先生，展示一件當年加拿大軍人珍藏外套。他說，當年只有在香港保衞戰倖存的軍人，才有紅色底白色HK臂章。珍藏外套原是一名加拿大收藏家所有，之後以合理價錢轉售給他，其中一個條件是多在公眾場合展示，讓更多人知道加拿大軍人在香港保衛戰中作出的犧牲。

巴斯光年

永遠懷念為保衛香港付出生命的溫尼伯榴彈兵及皇家加拿大來福槍營的加拿大士兵

英聯邦

之前獨派都有好多人出席

今年我想去睇下

巴斯光年咁著都幾型

真係軍人黎

好似係中尉

義勇軍中尉

加拿大

對比強國嘅烈士墓碑只係消費自己人打自己人，靠日本仔打國民黨至上到位，
中共更加唔係盟軍成員，永遠都唔到為港捐軀嘅勇士層次。

加拿大 加拿大人
永遠懷念

搵支國嚟比

放埋一齊比都覺得侮辱左加拿大

加拿大人好重視依段歷史
但香港人就忽略左

維撚党媒又黎黐人地鬼佬正義歷史扮本土鳥！！！！

應該放座靖國神社喺香港，每年8月15日去參拜，哀悼大東亞聖戰戰敗、東亞種族解放理想韻滅就差唔多

巴斯光年

lest we forget

共產黨加港共政府強姦之下
真正既歷史都被遺忘哂

食屎啦日狗屎

因為香港人奶日奶到傻左

感激加人對抗日狗
日狗同大陸兩支退縮軍食撚屎

rifle company?

其實有幾多人明白靖國神社係拜祭乜嘢人， 連登仔係咪由細到大睇tvb畀人洗咗腦

加拿大軍